家法平息同門爭女 勝和「大佬」還柙 事主到庭支持 稱自願「扎棍」受懲

家法平息同門爭女
勝和「大佬」還柙
事主到庭支持 稱自願「扎棍」受懲

法庭

0:00

【本報訊】警方於2012年6月展開代號「領先」的卧底行動，派員滲入黑幫和勝和，目擊社團高層為懲戒「爭女」毆傷同門兄弟的門生而執行家法，揚言「今次係我哋勝和嘅事，江湖事就江湖了」。涉主持家法的「大佬」和「阿公」被控，其中大佬昨認罪，「阿公」則缺席審訊。當日被執行家法的同門昨也有到庭，稱已原諒被告，還說是自願被人「扎棍」受懲，故現身以示支持。

記者：蔡少玲

區域法院

認罪的「大佬」次被告林建鴻（39歲），綽號「大鼻」，在區院承認聲稱三合會社團成員、協助管理三合會社團及販運毒品共3罪，還柙下周三判刑。

辯方求情指，林眼見兩同門兄弟為爭女大打出手，其中一人更為此受傷入院，怕事件越演越烈會牽涉更多同門，為盡快平息事件才與打傷同門的門生「大廷」議定，要他出來讓林「扎棍」毆打。辯方指「大廷」事後有感為爭女而令事件演變至此實在十分無聊，承認當日是自願被人「扎棍」，現已原諒被告。據三合會專家指，「扎棍」即紀律處分。

「阿公」缺席聆訊

辯方稱林自知使用武力屬錯誤，故坦誠認罪，望法庭考慮林犯案背後有此故事，且林已有正當工作任倉務員，案發後至今也非「大奸大惡」，望法庭輕判。

被「大廷」襲擊受傷的首被告陳偉豪（24歲）原亦因自稱三合會社團成員罪受審，惟控方考慮他早前已在裁判法院就同案其他罪認罪受罰，故申請將其控罪存檔了事。法庭今天將處理缺席的第三被告「阿公」冼偉健（39歲）。

案情指卧底於2013年元旦日到一間酒吧，陳向他介紹林為其「大佬」，林着在場近20名男子稱「唔好客氣，大家都係和勝和兄弟」。同年3月16日凌晨，卧底於公園見陳頭和鼻流血，陳稱遭「大廷」以伸縮棍毆打，陳稍後送院。林得悉事件始末後着卧底叫陳別跟警方透露被誰人毆傷，謂「今次係我哋勝和嘅事，江湖事就江湖了……我會畀X番個交代佢」。

卧底受指示到酒吧見證「交代」，目擊林打「大廷」心口6至7拳，並訓示在場人今後再有自己人打自己人，便會「好X似大廷個X樣今晚咁」。

案件編號：DCCC1061/16

扎棍

成班小學雞齊打交

請問扎掍係咪真係扎掍
龍虎鳳都唔係龍虎鳳啦

不知所謂
遲早個場比南亞狗食曬

睇古惑仔漫畫睇得多得滯

據三合會專家指，「扎棍」即紀律處分。

要唔要你解釋呀

係威喎巴打，識咁多

問心啦咁你都唔覺呢句野專登講出黎解釋好多餘咩
如果有人話 據數學專家指，一加一即二。
咪係果個意思，點解你講到我好似想認叻咁

做乜勁

拉呢D有咩用sosad

三合會專家
點解現實嘅古惑仔咁搞笑嘅

明明成篇野最好笑就係個所謂三合會專家果句，點解明明係條友玩野搞到個氣氛差晒變到我錯咁

終於有巴打識笑

應該係搵返陳耀或者基哥嚟問

且林已有正當工作任倉務員

最好笑係呢句
人撈偏佢撈偏
為咗判輕啲要吹到自己做倉
以後仲洗出嚟行?

咁當然唔係問三合會專家啦

好X似大廷個X樣今晚咁
好X似大廷個X樣今晚咁
好X似大廷個X樣今晚咁
好X似大廷個X樣今晚咁

個臥底潛得咁辛苦
結果捉埋啲on9野
為左啲花𡃁爭女就穿左個身份

乜原來札棍唔係輸精管結紮手術咁解㗎
真係要多謝三合會專家嘅解釋啦

唔係大佬、阿公坐